<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io</id>
    <title>Will • Posts by &#34;感言&#34; tag</title>
    <link href="https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io" />
    <updated>2023-06-03T13:44:53.229Z</updated>
    <category term="开发习惯" />
    <category term="思考" />
    <category term="Docker" />
    <category term="LINUX" />
    <category term="感言" />
    <category term="CentOS" />
    <category term="Linux" />
    <category term="Crontab" />
    <category term="Jenkins" />
    <category term="Node" />
    <category term="前端" />
    <category term="Maven" />
    <category term="Nvm" />
    <category term="IDEA" />
    <category term="Alibaba Cloud Toolkit" />
    <category term="Archery" />
    <category term="MySql" />
    <category term="工具" />
    <category term="Git" />
    <category term="读书笔记" />
    <category term="BeetlSql" />
    <category term="Beetl" />
    <category term="Java IO-初识IO" />
    <category term="JAVA" />
    <category term="枚举" />
    <category term="异常" />
    <category term="POI" />
    <category term="CentOS7" />
    <category term="MongoDB" />
    <category term="Redis" />
    <category term="ProtoBuffer" />
    <category term="其他" />
    <category term="SOAR" />
    <category term="Spring" />
    <category term="SpringCloud" />
    <category term="SpringCloud Alibaba" />
    <category term="博客园" />
    <category term="博客" />
    <category term="VerificationCode" />
    <category term="Spring Boot" />
    <category term="MongoDb" />
    <category term="VinUtil" />
    <category term="常见软件开源协议详解" />
    <category term="异步编程" />
    <category term="线程" />
    <category term="Typora" />
    <category term="PostMan" />
    <category term="JDBC" />
    <category term="Mysql" />
    <category term="Java8" />
    <category term="特性" />
    <category term="EasyExcel" />
    <category term="设计模式" />
    <category term="Script" />
    <category term="MyBatis" />
    <entry>
        <id>https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/06/03/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E7%AD%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</id>
        <title>追风筝的人观后感</title>
        <link rel="alternate" href="https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/06/03/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E7%AD%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
        <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为你，千千万万遍！For you，a thousand times over！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“许多年过去了，人们说陈年旧事可以被埋葬，然而我终于明白这是错的，因为往事会自行爬上来。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有没有那么一些人，一些事，停留在你的脑海深处，你不想要去回忆？你曾用尽全力把它们遗忘，埋葬，封印，超度……然而，当你以为已经可以遗忘到不再去想的时候，往事却又毫无征兆的在你生命某个瞬间，像电影放映一般，真实再现，一帧都没有落下……&lt;br&gt;最近又重温了一下高中的看过的追风筝的人，可能时过境迁，心境不同，感受颇多，特此记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;一个不能为自己挺身而出的孩子，长大后只能是个懦夫&lt;/code&gt;&lt;br&gt;阿米尔，生性懦弱，却又一直生活在自我欺骗的强大中。他怂恿哈桑做的很多不善的恶作剧，统统都由哈桑帮他无偿的背黑锅；就连最后看到哈桑为了帮他保护追到的风筝而被人侮辱强暴的时候，他仍然懦弱的跑开了；而后，为了逃避内心的谴责和独占父亲的宠爱，阿米尔想让父亲把哈桑父子赶出家门，在被拒绝之后，又导演了一出监守自盗栽赃诬陷的把戏，企图让哈桑永远的消失在面前。&lt;br&gt;哈桑，虽出身低微，却勤劳勇敢，朴实忠贞。他以一生兑现着对阿米尔少爷的忠诚，从小为他出头，为他被黑锅，为他追风筝，为他挣名声，就连洞悉了阿米尔的诬陷把戏后，仍然一声不吭的甘愿背负。一个虽卑微，虽没有太多文化，却无限完美的男孩儿形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，曾几何时，我们都是孩子，我们都有着自己内心深处小心呵护的自尊与懦弱，我们或贫穷或富裕或懦弱或勇敢或虚伪或真实，在大人们的眼中，这或许都是小孩子的把戏，小孩子的无知，小孩子的不懂事，小孩子的无心之失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实真的是这样吗？如果一个孩子从小就不能为自己和自己的伙伴挺身而出一次，那么长大之后，他就真的只能是一个懦夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你曾经是阿米尔，你会为自己的懦弱而给自己的忠诚玩伴带来的伤害而忏悔，并勇敢面对，自我救赎吗？&lt;br&gt;如果你曾经是哈桑，你会为自己有这样一个懦弱，自私，见死不救的玩伴却忠诚到底不离不弃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案或许不言自明，做阿米尔难，做哈桑更难。但哪一个才是你自己？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;为你，千千万万次！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;你从我身上看到什么?     一辈子！&lt;/code&gt;&lt;br&gt;没有读过书的哈桑，或许讲不出什么经典的语句，但每一句质朴的话，都是他用一生兑现的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑从出生起叫的第一个人名就是阿米尔，一生干的最多的事，就是为阿米尔追风筝，直到最后，也是被塔利班杀害在了为阿米尔家驻守的大房子里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常在想，哈桑临死的那一刻是安然的么？是可以瞑目的么？书中没有讲，但我觉得他应该是安然的，因为以哈桑的性格，他在生命的最后一刻都坚守在了自己少爷家的祖宅前面，虽然那一刻，他的少爷可能已在千里之外享受这他的另一种人生，可能祖宅对他而言也没有那么的重要，但是，至少对于哈桑，他是重要的，也是这一生当中或许唯一的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的人生有多少次承诺没有兑现？或许，是我们找了种种理由去解释它的无法兑现，以此消除我们内心的亏欠，以此自我欺骗的说服自己没有兑现的理所当然，好在以后的日子里悠然生活，安然入睡。为此，我们可能一次又一次的撒谎，骗别人也骗自己，好让自己在未来的故事里，活得坦然一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，真相就在那里，它不会因为你的无视、掩盖、编造和涂抹就变得不再真实，它永远印刻在岁月里，拷问着你的灵魂。不要以那时还小作为最好的理由，因为有人为你将承诺放在了心上，你却将它踩在脚下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一日是一生的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次成为好人的路！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;“我知道电话线连着的，并不只是拉辛汗，还有我过去那些未曾赎还的罪行。”&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尔虽然幸运的从战乱中的阿富汗逃了出去，再后来的日子里过着平静而殷实的生活，然而他并没有能够逃过灵魂的拷问，至此以后的半生，他都反复的被自责和愧疚所煎熬着。&lt;br&gt;也许，在自责和煎熬中，阿米尔其实已经踏出了自我救赎的第一步，意识的自我救赎，至少童年的那段阴影能够笼罩他后来万里之外的人生，就证明了阿米尔骨子里的善其实一直都在，只是在懦弱和患得患失中，始终被他人性的恶所胁迫着，无法展露真容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有良心，没有美德的人，不会痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，阿米尔的痛苦便来自于他灵魂深处潜藏着的良心与美德，它们一直在折磨着他，也在督促着他，尽快走上自我救赎的道路。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的离开很久远了，久远的足以遗忘，也足以被遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，阿米尔冒着战火硝烟回到了阿富汗，为的只是去寻找已故童年玩伴哈桑的儿子索拉博，并排除万难，将他带回到了自己的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时过境迁，阿米尔回到了故土，早已物是人非，曾经那个为他千千万万次追风筝的人早已逝去，有些东西，人生中错过了，就不会再得到。那些被风吹落的风筝，那些见证了你过往的人，还有那些被岁月封存的记忆，会在晨曦中拔地而起，而后飘然远去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事到这里，或许该结尾了，阿米尔终于在经过几十年的良心拷问和灵魂煎熬之后，冲破了那个曾经懦弱逃避的自我，重新坚强的面对自己的不堪过往，并勇敢的穿越烽火硝烟，回到那个故事最初的地方，获得了重新改写人生的机会，完成了自我的救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道，每个人的一生中，是否都有这样的机会，找到那条重新成为好人的路，或许我们都不认为自己是坏人，当然阿米尔也不是，但是，不可否认的，我们都有那个不敢面对的自己，如果可以，我说如果可以的话，你敢像阿米尔那样回到最初，翻出那个曾经不敢面对的自己，将它带出尘埃，让结局重新改写吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你想要我追那只风筝给你吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;“我很高兴终于有人识破我的真面目，我装得太累了！”&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尔的前半生都在斗风筝，也是斗风筝的高手，却从未有一次去追过风筝，因为前半生，他不需要追，有他的哈桑为他去追，千千万万次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，在他的后半生里，他第一次追风筝，为哈桑的儿子索拉博而追。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以相信，追回的，不只是风筝，还有那许许多多承载浸透在风筝里的说了和没有说的过往，还有那许许多多完成了和未完成的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生上半场，我们都在拼命往前，在匆忙赶路中，不断的接受现实和丢失那个最初的自己，但我们却总是自我安慰说，这就是生活，我也是被逼无奈，于是继续伪装，继续逃避，继续自我麻醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们怕回头，我们不敢回头，于是，一个个装作没有遗憾，也没有缺失一样的继续生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们或多或少的，都在自己的人生中追逐着自己的那一枚风筝，为此，我们奔跑着，跳跃着，翻滚着，哭闹着，厮打着，只知向前，眼中心里想的都是得到它。 或许我们还曾为此选择放弃、背叛、欺骗、隐忍、牺牲，可是那些得到是否真是生命中的必须，而那些失去是否才真的弥足珍贵呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，人到中年，很多人已经觉得见惯了生活的残忍从而学会了自我的保护，很多人已经对自我之外的其他任何不再感兴趣，即使再有哈桑为我们无条件付出，他也觉得是理所当然；再有牺牲和背叛，他也觉得是顺理成章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，之前你没有觉得这是一种负罪需要自我的救赎，你觉得不少人也都这样，所以我这样也是被逼无奈；那么之后，请你明白，你就是你，你的决定也就只是你的决定，与他人无关，即使你可以声称是受了他人的影响，是受了社会的胁迫，但请记住，你的人生最终只由你个人书写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果在某一天里，或是读了这篇文章过后，无论是为谁，就当是为我们自己，为那些生命里为你默默付出过，你却还没来得及感谢的人，回到那里，别只顾着斗风筝，为他们追一次风筝，哪怕就一次！&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="思考" />
        <category term="感言" />
        <category term="读书笔记" />
        <updated>2023-06-03T13:44:53.229Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/05/25/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%87%B4%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%A5%8B%E6%96%97%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BD%A0/</id>
        <title>致正在奋斗路上的你</title>
        <link rel="alternate" href="https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/05/25/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%87%B4%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%A5%8B%E6%96%97%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%BD%A0/"/>
        <content type="html">&lt;h1 id=&#34;致正在奋斗路上的你&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#致正在奋斗路上的你&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;致正在奋斗路上的你&#34;&gt;&lt;/a&gt;致正在奋斗路上的你&lt;/h1&gt;&lt;h1 id=&#34;致正在奋斗路上的你-1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#致正在奋斗路上的你-1&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;致正在奋斗路上的你&#34;&gt;&lt;/a&gt;致正在奋斗路上的你&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#前言&#34; class=&#34;headerlink&#34; title=&#34;前言&#34;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;写这个博客的目的主要是为了针对身边某些正在处于大学的朋友，感觉他们很迷茫，然后很刻苦，但是感觉努力的不在点上，所以我趁我考试的路上写下了这篇博客，一是为了记录一下这次旅行和放松的机会；二是给身边的一些朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当你看到这个文章的时候，本博猪正在从大连回北京的路上，此时九点五十左右，博猪辗转反侧，夜不能寐，特此写下这篇文章，记录一下次不是在上坡的路上就是在上坡的路上的考试之旅，顺便缓解一下博猪六个小时屁股的煎熬。&lt;br&gt;首先按照常规流程博猪自我介绍一下，博猪笔名will，意义如何自行百度，98年出身，山东泰安人士，本博猪2019年3月份入坑，主要从事于车险，车险金融行业，先后参与过北汽鹏龙二期改造、北汽鹏龙微信端开发，捷通达集团车险经济平台理赔、续保、新车销售、部分报表统计等开发，参与北汽鹏龙中行、平安、浙江中行快速对接和流程设计和开发（SSI架构，前端LayUI），捷通达参与Erp,Sap系统资源对接，目前手里维护者九、十个左右的项目，目前正在长城驻场开发，参与车服务保代经济云系统、续保系统，主要负责续保系统的需求分析和业务开发，车服务系统对账方面开发和长城原系统和第三方系统对接封装基于spring cloud alibaba的相关工具类。目前项目已经上生产环境，目前正协助压测人员进行压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK，博猪履历介绍到这里，俗话说三年小架构，博猪目标如此，也正在努力的朝着这个目标前进，废话不说博猪写这篇文章的目的是分享一下自己的学习方式和一些学习心得，缘由是博猪身边有几个入坑这个专业的大学生最近看他们也是挺努力刻苦的，但是学习的点总是不在那个关键的地方上，这样博猪心有余而力不足，想好心帮忙但是每次都是很费劲的完成。&lt;br&gt;那么，我分享一下我的学习方式，顺便跟着博猪思考一下博猪对你们的问题，是否对你现在有所触动和能解决你手里的问题！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;有目的的学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目的很重要，因为它是你迷茫路上的一个指路灯，至少它能让你有一个目的地，在我的世界观里面target很重要，至少它能让你知道你下一步至少干啥，然后具体咋实现看你如何安排了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Q: 	你是否有想过近三年或者你毕业进入社会想干啥或者想过什么样的生活了没有？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;坚持&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说师傅领进门，修行靠个人，虽然博猪当时也啥都学，什么3dmax，ps，电商，嗯，因为我刚开始报的是电商的专业，然后大一上学期末临时转的软件开发，然后靠扎实的C语言的基础，自学的JAVA，JAVAEE，JAVA WEB，MySQL等，因为学校教程太慢，太杂，我当时的想法很简单，就是工作，然后赚钱，然后我静静的边抽烟边刷了一遍招聘软件上的软件开发的技术，然后回去下载资料，自己学，上机课我就偷偷的猫到一个角落自己戴着耳机学习，然后一遍遍的码代码，自己不关心的科目期末不挂科就行，寒暑假初中同学高中同学聚会能推就推。&lt;br&gt;所以，如果说我提出的第一点占头百分之二十的话，那么坚持就能占百分之七十。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Q:	如果你已经深深的思考了第一题，那么鉴于第一题的基础上，你是否能你的目标坚持下去的努力？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;不浮躁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博猪很喜欢博猪学校的校训:坚持 不浮躁，坚持容易，不浮躁难。coding本身就是一个很枯燥无聊，甚至很容易没得朋友的一个事情，所以让自己的心沉下来很重要。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;有属于自己的学习体系&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有自己的学习体系很重要，作为一个成年人应该有个事情紧急程度的排序，给自己的科目或者事情排个序，那个可以做那个可以不做，不要把自己搞得很乱又很累。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;学会自己思考&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边的朋友很多就是遇到问题就是，为啥明明都是一模一样的，为啥我的就直接报错，那么你有没有想过这个程序为啥这样执行？还有你执行完一个程序后是否进行复验程序？程序是不会骗人的，所以多多吃一些异常报错有营养，对自己成长有好处的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;学会自己解决问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到一个问题以后，你要相信一句话这个一定不是你一个人再犯，肯定会有前人给你踩过坑，所以遇到问题学会找谷哥或者找度娘。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;学会正确的搜索关键词&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个正确的搜索关键词会大大提高搜索引擎给你的搜索结果，也大大减少了浏览器因模糊或者一些广告给你带来的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;切勿好高骛远&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博猪最近遇到很多刚入行的小白，感觉微服务不过如此，业主不过如此，但是真正到自己手里的时候，连最基本的crud都不会，当然博猪和技术经理交给他们的这就是一些crud的项目模块，当然前期由于长城这个公司刚成立，一些最基本的技术沉淀都没有，当然博猪算是经历了一次一个公司技术体系从无到有的一个过程。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;建议藏在内容里面，答案请自行寻找&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俗话说的好，九为数极，哈哈，这个建议是针对将来入职程序猿的盆友建议，如果还在读大学建议赶紧找个对象，要不然你会发现你工作入职后不是你想象的白领的生活，而是整天不断的需求和加班，996的生活，正在朝着你招手，所以博猪最大的遗憾就是没在大学期间找个女票。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;话就絮叨到这里了，22点50了，车快到站了，博猪也要收拾一下东西回家了，哈哈末尾送你们一句话，也是博猪最近闲下来刷剧看到的一句话感觉挺不错的，句子如下：&lt;br&gt;须知少时凌云志，曾许人间第一流！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面贴两张博猪拍的两张图片：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://gitee.com/yangxiangnanWorkSpace/uploadImages/raw/master/static/20201026135857.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;img src=&#34;https://gitee.com/yangxiangnanWorkSpace/uploadImages/raw/master/static/20201026135915.jpg&#34;&gt;​&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="思考" />
        <category term="感言" />
        <updated>2023-05-25T07:06:19.610Z</updated>
    </entry>
</feed>
