<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Will • Posts by &#34;读书笔记&#34; category</title>
        <link>https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io</link>
        <description>愿你一生努力，一生被爱</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 21:44:53 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 21:44:53 +0800</lastBuildDate>
        <category>开发习惯</category>
        <category>思考</category>
        <category>感言</category>
        <category>Docker</category>
        <category>LINUX</category>
        <category>CentOS</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Crontab</category>
        <category>Jenkins</category>
        <category>Maven</category>
        <category>IDEA</category>
        <category>Alibaba Cloud Toolkit</category>
        <category>Archery</category>
        <category>MySql</category>
        <category>工具</category>
        <category>Git</category>
        <category>Node</category>
        <category>前端</category>
        <category>Nvm</category>
        <category>读书笔记</category>
        <category>BeetlSql</category>
        <category>Beetl</category>
        <category>Java IO-初识IO</category>
        <category>JAVA</category>
        <category>枚举</category>
        <category>异常</category>
        <category>POI</category>
        <category>Spring</category>
        <category>SpringCloud</category>
        <category>SpringCloud Alibaba</category>
        <category>Spring Boot</category>
        <category>VerificationCode</category>
        <category>VinUtil</category>
        <category>SOAR</category>
        <category>其他</category>
        <category>MongoDb</category>
        <category>博客园</category>
        <category>博客</category>
        <category>ProtoBuffer</category>
        <category>异步编程</category>
        <category>线程</category>
        <category>CentOS7</category>
        <category>MongoDB</category>
        <category>Redis</category>
        <category>PostMan</category>
        <category>Typora</category>
        <category>JDBC</category>
        <category>Mysql</category>
        <category>方法论</category>
        <category>开源协议</category>
        <category>Java8</category>
        <category>特性</category>
        <category>EasyExcel</category>
        <category>Script</category>
        <category>设计模式</category>
        <category>MyBatis</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/06/03/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E7%AD%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
            <title>追风筝的人观后感</title>
            <link>https://github.com/yangxiangnanwill/yangxiangnanwill.github.io/2023/06/03/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%A7/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%BF%BD%E9%A3%8E%E7%AD%9D%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
            <category>思考</category>
            <category>感言</category>
            <category>读书笔记</category>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 21:44:53 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为你，千千万万遍！For you，a thousand times over！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“许多年过去了，人们说陈年旧事可以被埋葬，然而我终于明白这是错的，因为往事会自行爬上来。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有没有那么一些人，一些事，停留在你的脑海深处，你不想要去回忆？你曾用尽全力把它们遗忘，埋葬，封印，超度……然而，当你以为已经可以遗忘到不再去想的时候，往事却又毫无征兆的在你生命某个瞬间，像电影放映一般，真实再现，一帧都没有落下……&lt;br&gt;最近又重温了一下高中的看过的追风筝的人，可能时过境迁，心境不同，感受颇多，特此记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;一个不能为自己挺身而出的孩子，长大后只能是个懦夫&lt;/code&gt;&lt;br&gt;阿米尔，生性懦弱，却又一直生活在自我欺骗的强大中。他怂恿哈桑做的很多不善的恶作剧，统统都由哈桑帮他无偿的背黑锅；就连最后看到哈桑为了帮他保护追到的风筝而被人侮辱强暴的时候，他仍然懦弱的跑开了；而后，为了逃避内心的谴责和独占父亲的宠爱，阿米尔想让父亲把哈桑父子赶出家门，在被拒绝之后，又导演了一出监守自盗栽赃诬陷的把戏，企图让哈桑永远的消失在面前。&lt;br&gt;哈桑，虽出身低微，却勤劳勇敢，朴实忠贞。他以一生兑现着对阿米尔少爷的忠诚，从小为他出头，为他被黑锅，为他追风筝，为他挣名声，就连洞悉了阿米尔的诬陷把戏后，仍然一声不吭的甘愿背负。一个虽卑微，虽没有太多文化，却无限完美的男孩儿形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，曾几何时，我们都是孩子，我们都有着自己内心深处小心呵护的自尊与懦弱，我们或贫穷或富裕或懦弱或勇敢或虚伪或真实，在大人们的眼中，这或许都是小孩子的把戏，小孩子的无知，小孩子的不懂事，小孩子的无心之失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实真的是这样吗？如果一个孩子从小就不能为自己和自己的伙伴挺身而出一次，那么长大之后，他就真的只能是一个懦夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你曾经是阿米尔，你会为自己的懦弱而给自己的忠诚玩伴带来的伤害而忏悔，并勇敢面对，自我救赎吗？&lt;br&gt;如果你曾经是哈桑，你会为自己有这样一个懦弱，自私，见死不救的玩伴却忠诚到底不离不弃吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案或许不言自明，做阿米尔难，做哈桑更难。但哪一个才是你自己？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;为你，千千万万次！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;你从我身上看到什么?     一辈子！&lt;/code&gt;&lt;br&gt;没有读过书的哈桑，或许讲不出什么经典的语句，但每一句质朴的话，都是他用一生兑现的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑从出生起叫的第一个人名就是阿米尔，一生干的最多的事，就是为阿米尔追风筝，直到最后，也是被塔利班杀害在了为阿米尔家驻守的大房子里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常在想，哈桑临死的那一刻是安然的么？是可以瞑目的么？书中没有讲，但我觉得他应该是安然的，因为以哈桑的性格，他在生命的最后一刻都坚守在了自己少爷家的祖宅前面，虽然那一刻，他的少爷可能已在千里之外享受这他的另一种人生，可能祖宅对他而言也没有那么的重要，但是，至少对于哈桑，他是重要的，也是这一生当中或许唯一的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的人生有多少次承诺没有兑现？或许，是我们找了种种理由去解释它的无法兑现，以此消除我们内心的亏欠，以此自我欺骗的说服自己没有兑现的理所当然，好在以后的日子里悠然生活，安然入睡。为此，我们可能一次又一次的撒谎，骗别人也骗自己，好让自己在未来的故事里，活得坦然一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，真相就在那里，它不会因为你的无视、掩盖、编造和涂抹就变得不再真实，它永远印刻在岁月里，拷问着你的灵魂。不要以那时还小作为最好的理由，因为有人为你将承诺放在了心上，你却将它踩在脚下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一日是一生的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次成为好人的路！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;“我知道电话线连着的，并不只是拉辛汗，还有我过去那些未曾赎还的罪行。”&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尔虽然幸运的从战乱中的阿富汗逃了出去，再后来的日子里过着平静而殷实的生活，然而他并没有能够逃过灵魂的拷问，至此以后的半生，他都反复的被自责和愧疚所煎熬着。&lt;br&gt;也许，在自责和煎熬中，阿米尔其实已经踏出了自我救赎的第一步，意识的自我救赎，至少童年的那段阴影能够笼罩他后来万里之外的人生，就证明了阿米尔骨子里的善其实一直都在，只是在懦弱和患得患失中，始终被他人性的恶所胁迫着，无法展露真容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有良心，没有美德的人，不会痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，阿米尔的痛苦便来自于他灵魂深处潜藏着的良心与美德，它们一直在折磨着他，也在督促着他，尽快走上自我救赎的道路。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的离开很久远了，久远的足以遗忘，也足以被遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，阿米尔冒着战火硝烟回到了阿富汗，为的只是去寻找已故童年玩伴哈桑的儿子索拉博，并排除万难，将他带回到了自己的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时过境迁，阿米尔回到了故土，早已物是人非，曾经那个为他千千万万次追风筝的人早已逝去，有些东西，人生中错过了，就不会再得到。那些被风吹落的风筝，那些见证了你过往的人，还有那些被岁月封存的记忆，会在晨曦中拔地而起，而后飘然远去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事到这里，或许该结尾了，阿米尔终于在经过几十年的良心拷问和灵魂煎熬之后，冲破了那个曾经懦弱逃避的自我，重新坚强的面对自己的不堪过往，并勇敢的穿越烽火硝烟，回到那个故事最初的地方，获得了重新改写人生的机会，完成了自我的救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道，每个人的一生中，是否都有这样的机会，找到那条重新成为好人的路，或许我们都不认为自己是坏人，当然阿米尔也不是，但是，不可否认的，我们都有那个不敢面对的自己，如果可以，我说如果可以的话，你敢像阿米尔那样回到最初，翻出那个曾经不敢面对的自己，将它带出尘埃，让结局重新改写吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你想要我追那只风筝给你吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;“我很高兴终于有人识破我的真面目，我装得太累了！”&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尔的前半生都在斗风筝，也是斗风筝的高手，却从未有一次去追过风筝，因为前半生，他不需要追，有他的哈桑为他去追，千千万万次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，在他的后半生里，他第一次追风筝，为哈桑的儿子索拉博而追。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以相信，追回的，不只是风筝，还有那许许多多承载浸透在风筝里的说了和没有说的过往，还有那许许多多完成了和未完成的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生上半场，我们都在拼命往前，在匆忙赶路中，不断的接受现实和丢失那个最初的自己，但我们却总是自我安慰说，这就是生活，我也是被逼无奈，于是继续伪装，继续逃避，继续自我麻醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们怕回头，我们不敢回头，于是，一个个装作没有遗憾，也没有缺失一样的继续生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们或多或少的，都在自己的人生中追逐着自己的那一枚风筝，为此，我们奔跑着，跳跃着，翻滚着，哭闹着，厮打着，只知向前，眼中心里想的都是得到它。 或许我们还曾为此选择放弃、背叛、欺骗、隐忍、牺牲，可是那些得到是否真是生命中的必须，而那些失去是否才真的弥足珍贵呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，人到中年，很多人已经觉得见惯了生活的残忍从而学会了自我的保护，很多人已经对自我之外的其他任何不再感兴趣，即使再有哈桑为我们无条件付出，他也觉得是理所当然；再有牺牲和背叛，他也觉得是顺理成章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，之前你没有觉得这是一种负罪需要自我的救赎，你觉得不少人也都这样，所以我这样也是被逼无奈；那么之后，请你明白，你就是你，你的决定也就只是你的决定，与他人无关，即使你可以声称是受了他人的影响，是受了社会的胁迫，但请记住，你的人生最终只由你个人书写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，如果在某一天里，或是读了这篇文章过后，无论是为谁，就当是为我们自己，为那些生命里为你默默付出过，你却还没来得及感谢的人，回到那里，别只顾着斗风筝，为他们追一次风筝，哪怕就一次！&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
